支那長租公寓巨頭資金鏈斷裂 波及上千人

今年以來，大陸長租公寓頻頻爆雷。日前，北京昊園恆業房地產經紀有限公司（下稱昊園恆業）發生資金鏈斷裂，上千名租客及房東受到波及。

大陸財新網報導，「我才住了三個月就被趕出來。」一名租客說。10月27日，近兩百名租戶聚集在昊園恆業圍堵該公司負責人，要求公司退還押金及餘款。雙方從當天早晨對峙到次日午後。

和其它爆雷的長租公寓一樣，昊園恆業假手租客信用獲得融資，用於拓展房源。其收入來源主要通過併購中小型、微型公寓運營商等中介公司。

報導說，受此次爆雷波及的不僅有昊園恆業旗下品牌「一銘公寓」租戶，還包括被收購中介簽約的客人。

此次事件涉及租戶及房東上千名。受害租戶多租住在隔斷間，月租金1000～2000元不等。很多租客還揹上了租金貸，陷入「沒了房子還要貸款」的窘境。

「現在公司真是手頭沒錢。」昊園恆業相關負責人稱，此前獲得的租金已經用到吸納房源和裝修上，而今又恰逢行業淡季，公司空置房源就達七千多間，空置率達到了14%。

昊園恆業於2016年6月起正式運營，近兩年擴張速度很快。

據資料顯示，昊園恆業曾在2017年併購了近20家行業品牌，其中包括大熊公寓、廣鑫置地、螞蟻公寓、好來屋公寓、宏源嘉業、昌泰地產、美澳地產、i住公寓、塢托邦精品公寓、萬興偉業、摯信偉業、萬勝佳和、興家助業、友家偉業、京城廣廈加盟店、興興家業、天成地產等。

昊園恆業的公寓管理數量從原來的5萬餘間，增加到7萬間，在2017年年末房屋管理數量突破10萬間。其在通州板塊覆蓋率達到70%，朝青板塊覆蓋率達到50%。

據天眼查顯示，昊園恆業法人代表王四會名下就擁有50家企業。

《中國房地產報》報導，昊園恆業如此進擊的擴張模式是不是造成其資金問題的重要原因不得而知。也有維權者認為這是藉口，「昊園恆業只是以收購原中介公司的名義，強行讓租戶與他們重新簽合同，綁定借款平台來賺錢而已。」

10月13日，100人左右的租客及房東組成的維權民眾來到昊園恆業總部進行維權。租客中有人繳納了押金及幾個月的租金後被趕出了租住的場所；有人使用了昊園恆業推薦的「元寶e家」提供的租金貸，解綁後仍收到還款提示，甚至在徵信系統上被顯示逾期；房東則被拖欠了許久的房租。維權的過程一度引發了肢體衝突。

這樣的維權不是昊園恆業經歷的第一次，也不會是最後一次。「在問題解決前，我們會有組織地定期到昊園恆業總部進行維權。」租客張明（化名）說。

被詬病的借款平台「元寶e家」也曾是被昊園恆業收購的愛公寓的第三方合作平台。

今年8月13日，中共國家信息中心主辦的「信用中國」發布的失信黑名單中，昊園恆業赫然在列。8月22日，北京市住建委公布了23家違法違規問題中介，其中第一家即是昊園恆業。

如今，昊園恆業官司纏身。裁判文書網顯示，2017年至今，昊園恆業共有17起因房屋租賃合同產生的民事糾紛，其中2018年就有14起。

從去年以來，大陸長租公寓接連傳出資金鏈斷裂消息，如GO窩公寓、Color公寓、好熙家公寓、好租好住、愛公寓、優租客、愷信亞洲、鼎家公寓、寓見公寓等先後爆倉。

中國房產公司「我愛我家」前副總裁胡景暉曾曝料指，「長租公寓爆倉，一定比P2P爆雷更厲害。」

之前又話pxp借錢單野好甘，講完一輪又無事。
希望今次真係有料到

支式中文真係難明

如GO窩公寓、Color公寓、好熙家公寓、好租好住、愛公寓、優租客、愷信亞洲、鼎家公寓、寓見公寓

同埋個元寶e家 啲名都好撚leung

如GO窩公寓、Color公寓、好熙家公寓、好租好住、愛公寓、優租客
痴撚線名

昊園 點讀？

唔係柒就好似色情架步咁既名

可能真係141變種

無陰公囉

浩園

係咪支那4大發明之一？

引入服務性行業解決長租公寓問題

P2P唔見得了咩！

支那人都唔識玩，集合今次哩班人，再加老軍人，P2P,貨車司機一起出來反，人多好辦事，是老毛賊講嘅！

支共都係靠蘇聯資金武器技術支援先成功， 根本支那人係垃圾

果D公司用人AC借錢去擴張業務個模式由頭到尾都只係資金操作冇生產任何野

一間變兩間、兩間變4間
4變16
之後上巿集資
發達喇

其實打冧咗好多炒家，如果唔係大陸樓點會瀉得快過香港咁多

當d人對個市冇信心果陣

大陸啲公寓執得幾四正
單身寡佬幾好住